政府社會創新行動增「暖實力」 陳建仁：投入更多資源
2023-05-06
https://udn.com/news/story/7238/7146667
行政院院長陳建仁今（5日）出席2023年亞太社會創新高峰會，致詞時指出台灣政府在2018年提出社會創新行動方案，5年投入88億元，經濟部已經研究新一期社會創新行動方案2.0，擬再投入經費營造有利社會創新發展的環境，部會都在積極推動中。 陳建仁說，亞太社會創新高峰會曾經因為疫情關係，兩年改為線上舉行，今年恢復實體，並首次來到六都以外舉行，行政院投入資源鼓勵更多年輕人投入創新思維，政府過去成立社會創新實驗中心，吸引百家社會創新團隊，2018年提出社會創新行動方案，5年內投入88億元預算。 陳建仁說，過去三年，受到疫情影響，人類商業模式有相當大的改變。惟5月1日起，中央疫情指揮中心解編，代表台灣正式離開疫情陰霾，進入嶄新社會。 而政府正在透過疫情後預算，強化台灣經濟與社會韌性，協助傳統產業升級，接軌國際邁入低碳生活，同時也照顧人民，包括學貸族、房貸族，以減輕民眾負擔。陳建仁說自己擔任行政院長，第一個公文就是有助於台灣邁入2030年淨零碳排社會，政府力求環境永續發展。 「2023亞太社會創新高峰會」邁入第六屆，今年以「全球夥伴，區域典範 」為主軸設計豐富議程，除了探討亞太區域的創新合作及全球極端氣候下的糧食解方，更邀集許多國內外的創新及創業實踐領袖與會交流。星展銀行（台灣）亦於平行論壇中分享如何在「負責任的銀行」、「負責任的企業營運」、及「創造超越銀行業的影響力」三大永續發展主軸下，發揮金融創新影響力，攜手生態系夥伴共同實踐永續。 本屆「亞太社會創新高峰會」移師宜蘭，是峰會首次在六都以外的城市舉辦，星展銀行（台灣）更獨家贊助峰會打造首支專屬主題曲《宜蘭 Dance ! 》，邀請阿根廷音樂人明馬丁（Martin Musaubach）擔任總製作人，由千里達音樂人及宜蘭在地青年填詞與演唱，透過超越國籍的音樂創作，詮釋社會創新跨領域交流所能激盪出的無窮可能。 陳建仁 星展銀行